中國核融合反應器「人造太陽」2020 年啟用，將突破攝氏 2 億度高溫

中國核融合反應器「人造太陽」2020 年啟用，將突破攝氏 2 億度高溫
黃威翔 黃威翔
2 小時前

中國核融合反應器（圖：中國科學院）

中國製造的核融合反應器「人造太陽」，將於 2020 年啟用。研究人員表示，此設備將能達到攝氏 2 億度，此溫度大約是太陽核心溫度的 12 倍。如此高的溫度能產生核融合反應，並釋放出能量。

核融合反應器

此實驗裝置名為 HL-2M 托卡馬克（Tokamak），這是目前規模最大的托卡馬克裝置。托卡馬克裝置是一種核融合反應器，其概念從 1950 年代開始成形，並由蘇聯科學家命名，為俄語「環形真空磁線圈」（toroidal chamber with magnetic coils）的縮寫。正如其名所敘，托卡馬克裝置是一個環面（torus），在其中極高溫的電漿被約束和加壓，以進行核融合反應。

在過去的 40 多年，全球約有數百個實驗室配置了小型的托卡馬克裝置。托卡馬克裝置內部的電漿被磁場限制在內，而這些磁場容易產生缺陷，進而轉變成破壞性缺陷。要控制電漿相當困難。科學家對托卡馬克裝置的研究已花了很長的時間，有些科學家認為這種裝置幾乎不可能大規模實行，以至於另一種設備「仿星器」（stellarator）宣稱要取代托卡馬克裝置。

理論上，仿星器比托卡馬克裝置更穩定且更不易分解。在 2015 年時，由文德爾施泰因 7-X 仿星器（Wendelstein 7-X stellarator）達成的突破，讓科學家對這種新型核融合反應器保持期望。不過從一開始，托卡馬克與仿星器這兩種裝置，是由不同的團隊幾乎在同時間進行開發的。而文德爾施泰因 7-X 仿星器的突破雖然代表了一個里程碑，但卻仍只是非常早期的實驗階段。

我們推薦: 科學家發現射頻可穩定電漿的撕裂波模，進而提升核融合反應的穩定性
強大野心
中國 HL-2M 托卡馬克裝置的正式名稱為「先進實驗超導托卡馬克實驗裝置」（Experimental Advanced Superconducting Tokamak，EAST）。科學家於 2006 首次運行 EAST，但要讓 EAST 順利運作並非容易之事。到了 2018 年，EAST 首次達到了攝氏 1 億度，是 2020 年將達到的最高運轉溫度的一半。

某種意義上來說，EAST 是大型電漿核融合反應器的概念證明。在安全的實驗室環境下，科學家可以觀察托卡馬克裝置如何運作。由於其設計方式，托卡馬克裝置傾向會將最熱且最有熱量的粒子向核心外拋出。這些粒子會立即失去穩定性，並脫離電漿反應區，而且大部分的粒子必須在外部被加熱到攝氏 1 億度。

EAST 本身應能維持這種溫度，而其研究人員在過去 13 年來已能在短時間內達到電漿狀態。他們現在的目標是要產生更穩定、更持久的電漿反應，以證明該裝置能進行核融合反應。未來，該團隊希望讓托卡馬克裝置走出實驗室，並用於商業能源的生產。

參考資料：

Delbert, K., (2019, December 20). China Is Building an Artificial Sun. Popular Mechanics
中國
核融合

中國製
一陣爆撚左就仆街

真攬炒
比個經常爆炸有意外既國家擁有

原來而家國家咁強大

係
第一個就炸撚死你

不斷增加支爆機會

中國既西瓜都可以爆炸 人造太陽既話

核聚變三條件 人類只係實現左溫度
無WW3要實用應該要幾十年之後

曲啦係咪

吹大左啲....

Hihi喇今次 實冚球剷

電腦大爆炸

用咩物料可以頂到 2 億度高溫

地球GG

整黑洞

曲到癲

之前飛機先計錯數

原來條友認真，我以為Po 人造太陽係Po黎恥笑

個反應器放邊？

快啲用
然後爆撚左佢
好似切爾諾貝爾咁
做下一個蘇聯

一個唔該銀牙.....會唔會勁過地球上所有炸彈

支那人塊臉皮

boom~~!!!~~~!!~~

世界未日啦

會唔著

講幾廿年都未發電

加速支爆

支爆近了

諗起 Ironman 心口果舊野。

中國夢

親，可不可以駕大g進入？

美帝核分裂都未搞掂，支那就衝出黎話自己做到2億度

切爾諾貝爾

電腦大爆炸呀伯真係未來人

用磁場hold住佢係中間 好似係

推正經post
咪推呢個

習大大承諾既2020年 0貧窮人口

係咪可以變身做鹹蛋超人

2億度 地球都要融啦

冚球剷

2億度地核都熔，撚有物質承受到咁高溫，造假都造好d

中國蜘蛛俠好出手喇

Chernobyl 2.0
上一次蘇聯攪到差D世界末日 共產黨真係無好野

準備冚球鏟

match

屌 支那制爆撚左咪世界末日？

支那造假就叻 個太陽二千度都唔知有無

八爪魚博士

Kaboom

tb買

所以得佢地先做到

睇到射咗

支那一定冇能力handle
今鋪隨時唔冚球鏟都冚洲鏟

地球大爆炸

尾獸炮

期待2020支那大爆炸

我驚佢炸親自己乍

切爾諾背利核洩漏✅

science都民族主義

笑撚死

電！腦！大！爆！炸！

我諗佢係曲

仆街今次真係要買定宇宙通行証

好多on9仔咩都唔識就亂up嘢

1. 講到兩億度好似好誇張，但研究核聚變來講好正常，佢用人造太陽個term講到好fancy咁

2. 達成高溫只係核聚變嘅第一步，點樣控制同維持先係重點

3. 高溫唔一定要搵容器裝，用磁場都得

4. 核聚變唔係核裂變，唔關切爾諾貝爾事

5. 中國的會爆炸

世界末日話咁快就到

世界末日

第二點
就係最驚佢控制唔到
利申 文科jj

多撚餘，核融合不嬲都係容器問題，唔識真係俾佢嚇撚死！

中國用地球安危威脅全世界

巴打好幽默

真支爆

俄屬香港

爆係正常

唔爆就係新聞啦

全球攬炒

睇完晒成篇野淨係想知會裝喺邊 係咪北京

中國製太陽爆炸

幅射都射熔你啦

含球產

中國勁呀

其實人造太陽一啲都唔fancy
本來fusion就係形容恆星點樣制造能量嘅

2億度
應該唔只地球
連太陽系都收皮

柒！頭！皮！

其實都係，但唔了解嘅人聽到會以為係咩新科技

自我毀滅器

用大話頂住先

留名等睇幾時用

估唔到原來支爆係講緊真係成個支那爆炸，等於自己炸個核彈

___________________________
順便share下個post

[善用區議會大勝成果] 區議員聯合搞公投, 搞泛民及本土初選!!

你好似諗通咗啲嘢

控制主要係講佢點樣喺固定空間維持個溫度令到核聚變可持續發生，而唔係驚維持唔到會爆炸。就算爆炸都唔會好似切爾諾貝爾咁，核聚變係clean fuel

末日倒數

嘥電喺到煲二億度做乜鳩

雖然爆起上黎全球死
有冇講係邊個市起爐

賓周吐絲嗰個？唔係跳樓死咗咩

No accidents such as melt-downs or explosions, due to an intrinsically safe physical process;
No production of radioactive waste with long half-lives; and
No or only a modest proliferation risk.

唔會meltdown 冇radiation

前提係支那冇鳩嗡.....

全黨死清光

都唔明放大2億度做乜
美國94年做到5億度啦
個問題明明係「支那」

好強大。

咩物料可以contain 2億度？

到時地球0人口不是夢

毀滅地球

真空
但係支那只有假大空

依單野bin撚硬

bookmark先

一個人
消失
渣都冇

震懾70憶人！若中共被世界各國迫至窮途末路，將引爆人造太陽，與地球人分享中共科研及軍事榮耀

北韓登陸太陽不再是夢

有ww3先會加快 從來戰爭都會激發科技進步

核融爐，有ww3日本仔應該開發成功同生產緊渣古同高達

地球將會變歷史

即時諗起呢幕

知道

你真係唔識架喎

你係得 山寨號就係核動力啦⋯⋯

支爆(物理)

會唔會係人造末日

識你就講啦

之前唔係話造唔掂核動力航母, 今日就搞得掂人造太陽

有d唔同，我開發成功唔等於可以實用化，始終我唔信中國有將核融爐縮小技術

應該又會計錯數

世界毁滅

想睇支爆

真支爆

咁只有一粒兩億度嘅電子都係有兩億度嘅

核融合需要超過一億度既環境
目前人類只可以靠引爆原子彈黎達到咁既溫度

其實冇用
打極高能量入去燒少少氫先上倒禁高溫

人地玩緊磁力控制電漿 你就打爆個殼入面D野架硬黎
做咩姐你

反地心吸引力，升高團火
抽真真空，減低conduction, convention.

淨番radiation 用金牆檔（唔好太近）會溶。

Chernobyl 2.0

其實。。。整黎做咩

中國的會。。。

大爆炸

Made in 支那

下年諾貝爾物理學獎得主

屌 啟用有撚用 tokamak全世界大把地方可以啟用啦
問題係可唔可以extract到能源出嚟
可唔可以從核融合嘅過程提取嘅能源大過放入去嘅能源

BOOMMMMMMM

咁佢無核裂變咁污穢

億幾度佢應該化灰先岩

1. 輻射有好多種 nuclear fission會釋放gamma ray,infrared之類 一般有害輻射係指gamma ray rather than infrared(heat)
生物中左gamma ray係唔會出現你所講嘅「熔」，反而係出現基因特變

2. 文中係講nuclear fusion
過程中唔會釋放gamma ray

3. 上面所講嘅磁場 係利用磁場格開nuclear fusion & machine
確保高溫度嘅核心同machine保持safe distance

不如你講下「熔」係點解？

咁就好 有生之年都想見識下

偷多d外國技術咪有

出錯爆炸, 黑洞誕生

縮細唔得 佢個爐好q大

老實講，中國話有咪有囉，最緊要佢開心

如果可以就真係可以實用化了1

其實核融合非等於核彈核電廠 果d係核分裂 核融合相對係穩定好多 當然中國搞既話都好難估到會出咩事

唔驚 喺中國核爆都唔會有人死 好安全

用磁場穩定非接觸式

呢舊野個設計冇記錯係一爆就停
好撚安全
問題係hold到幾多秒
同輸出係咪大於輸入
以前睇過篇長文專講呢舊野

真·支爆！
快啲！快啲！

核聚變wor 師兄,研發成功,個efficiency =無限能源
我唔覺幾十年後會成功到,同埋如果真係成功一定ww3

講咩爆炸果d 其實明顯係唔係好識

fusion 其中一個優點就係安全，因為只要有咩差錯，成個reaction 就會即刻停咗。唔同核分裂要控制住個reaction。

其實最關心都係個爐擺喺邊
既然內文冇寫我就幫大家揾左出嚟

在安徽省合肥市西郊的「科學島」上有一座閃閃發亮的巨型圓圈

合肥距離香港有約1000公里
所以應該安全，手足可以放心

北韓話金主席可以徙手擊落太陽
中國話習主席可以自主研發太陽

有人信咩

成個中俄吸咗入微型黑洞再蒸發

中國退役中將王洪光於2017年接受媒體專訪曾表示，現在已經到了以武力威脅統一台灣的時候，而且時間就在2020年之前

最大問題要輸出大過投入形成磁場嘅能源, 呢個問題到而家都解決唔到
托卡馬克其實好多先進國家都做到

原來仲有好多人未識分清楚
核裂變 同 核聚變
簡單來講 核裂變係要搵中子去高速射中元素從而由分裂產生巨大能量 但缺點就係難控制分裂情況
例如係Chernobyl reactor 入面 ，U-235 出面要包圍住石墨同硼 減慢中子速度 等核能係有能力範圍以內控制到（不過可惜事實係人為既疏忽同無知 先搞到咁大鑊）

核聚變=太陽
只要有齊 元素 溫度 環境 就可以產生能量
斷其中一樣就完 即時停到控制到 對環境造成破壞影響遠低過核裂變好多

所以核聚變先係未來發展無限電既潛力

有錯請屌

明顯講緊ir
我嗰句明顯refer緊#15講緊嘅物料 關生物咩事
melt

其實我都覺得有生之年唔會見到
但係裂變材料應該頂唔到咁耐
如果幾十年後能源科技無進步
我地就可以見到為左搶能源既WW3先

存檔死清光

唔擔心會爆炸
因為一定係假野

我知 但係佢實際上有冇net output係好大疑問

咪撚連累我地呀

可能習總就係等緊呢樣魔法,需要大量美金,所以先死死地氣簽下被懲罰協議啦.
不過研究人員係豬奶,豬奶有幾咁好嘢,地球人都知.

19/1/2020 （ 22000 人）

新白宮聯署：計劃香港雙普選

快啲簽爆佢

上面咪解釋左磁場嘅作用

我記得之前美國又係托卡馬克
有單報道話用咗接近200支激光
接近0誤差時間
同時射向1粒particle
先可以加熱到產生核聚變

我相信全世界只有美國可以做到
中國人? 睇下肺炎時嘅發消溫度去唔去到核聚變級數囉

3.6 roentgen, not great, not terrible

得5係重點

魚蛋論（中國版）

高溫laser嘅角度誤差比一般laser大
角度差少少都會射穿建築物

用laser整原子筆粒珠都做唔到
憑咩用laser做nuclear fusion

唔會
呢個係experimental 既reaction core,佢成個reaction用既fuel好少
基本上如果個個magnetic field 失效成個core pressure 同 temperature 係一秒內就會collapse
唔會有chain reaction同埋個reactor 都唔係radioactive

好撚癲呀

唔怪得冬天咁熱

係我打錯，燃料球先啱

耿爽塊面皮

咁樣叫解釋咗
DSE程度都識啦

新王恭廠大爆炸要來了

沒事兒

希望到時爆炸炸撚死曬啲支那仔

2億度係咩概念？
我估計地球都應該受唔到2億度..

2億精蟲就有

足夠炸死14億人了，勁呀！

一年後叫醒我，訓陣先

知你又問？
柒左就收皮啦 射熔

炸撚死冇命賠

死撚左 照推斷咁咪姐係要支爆了

睇到第5點笑左

屌你知支那真係亂9咁黎，到時比佢整到但成個地球應該會無左冚球鏟

咸蛋超人？

人類所能產生的最高溫度是5.1億攝氏度，約比太陽的中心熱30倍，該溫度是美國的普林斯頓等離子物理實驗室中的托卡馬克核聚變反應堆利用氘和氚的等離子混合體於1994年5月27日創造出來的。

但係任何情況下支那都唔會進步

核融合係咪GUNDAM個種

支爆倒數

因為我問嘅嘢同你答嘅嘢完全唔同
所以話無知唔緊要
廢又要懶醒嘅人真係好搞笑

加油, 爆撚左就可以全球制裁

用左磁場仲care物料？ 你唔識就唔識啦柒頭
一早有國家做到依種科技 問題係未能轉換成穩定能源

至於中國科技嘅穩定性/準確度備受質疑先有人大造文章

天津嗰次

其實至中共接手後
中國係二十至廿一世紀有咩偉大發明？
廢鐵煉鋼？監控天眼技術？定華為5g

屌你呀

物科我問嫁

料

物理支爆

用嚟比五毛打飛機圍爐取暖？

好多國家都做到高溫
問題係點樣做到穩定同埋最重要係輸入大過輸出

不過好處係爆炸都唔會有核污染
慢慢玩

唔好搞咁多野啦屌
係正隔離 我未想死住

午餐肉有女

咁....想問下有咩用？唔係好明

有，發明左習思想，攪到成個國家一地精

第二次天津大爆炸
你的太陽已被炸毀

what...the...fuck......

核融合唔同核分裂，大陸個個係核融合，係唔會爆，因為一旦失控爆炸立即就會破壞高溫高壓環境，核融合就會立即終止，而且反應原料係無輻射。

抄咪得囉 反正好似2戰美日咁 中國好似ISIS咁殺美國人 日日都出單中國間諜偷美國野 美國都唔可以扔哂班中國人入集中營

係習近平蠢姐，講哂咩千人計劃，2025，發展河套同香港合作搞高科技出黎，驚死人唔知佢偷野同鑽漏洞

係囉? 係實驗室做實驗推算翻出來掛。真係做到附近乜L野都蒸發哂啦！

所以呢？整岀嚟有咩作用？

駁唔到

消滅貧窮人口=消滅貧窮

支爆來了

支溫度計壞左炸

好似係用磁場承載而唔係物料，具體點做唔知唔識

個技術唔係新，十幾年前中學啊sir已經講緊
只係好難keep 到穩定同冇容器去裝到咁高溫

攪咁耐都係核融合，核聚變反應爐出黎未呀

唔會爆 但會向內崩塌
繼而增加核心引力再進一步崩塌直至成為黑洞
本來質量咁細係唔會變黑洞
但因為大陸制 就變成可能

個熱門似咩樣呀！同我推1.19遊行post -

不如你讀多啲書先出來啦
如果真係有國家研究到有效高能同低成本嘅核融合
個影響仲勁過當年工業革命添啊

你啲傻西讀得少書仲STFU專心住係你間公屋打啲垃圾工啦

所以唔知咪問緊
又唔知起撚哂鋼咁做乜鳩
得啦 知你好醒 你快快趣研究好佢造福世界

喺佢自己國內厚顏無恥講左幾十年 連自己都呃埋以為喺公開場合講係冇問題

依個正呀痴線佬

唔係吖，
on9仔都至少up中第5樣係啱吖。

炸爆埋個太陽了 利害了

咪好囉，黑洞應該光速咁擴大，人類死咗都唔知乜事，連痛既機會都無